<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Pondok Pesantren Nurul Abror Al Robbaniyin</title> 
				<description>Pondok Pesantren Nurul Abror Al Robbaniyyin terletak di Alasbulu Wongsorejo Banyuwangi</description>
				<link>http://localhost/uir/</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>rfgrtrhhy</title>
						                <link>http://localhost/uir/berita/detail/rfgrtrhhy</link>
						                <description>werdtfygufddddfhfyjgdgthygtdggdtgdfh

yjfhhyfyjyjgjgu

kughgjujguhuthyjggjjgkjghghg

ret5terwte

thyfyygj
</description>
					                </item><item>
						                <title>Penerimaan Dosen Tetap Non Pns Untuk Febi Uin</title>
						                <link>http://localhost/uir/berita/detail/penerimaan-dosen-tetap-non-pns-untuk-febi-uin</link>
						                <description>Perkembangan ilmu ekonomi umumnya adalah pendekatan yang bersifat akademis teoritis, sedangkan di sisi lain penyusunan kebijakan lebih mengutamakan pendekatan praktis empiris. Untuk menjembatani perbedaaan ini, metode evaluasi kebijakan diperlukan mulai dari yang bersifat random, maupun quasi-eksperimen. Evaluasi kebijakan menjadi penting karena diperlukan pada tahap perencanaan kebijakan.

Hal ini guna menjamin kualitas perencanaan serta penting untuk melihat kekurangan dan kelebihan dari suatu impelementasi kebijakan. Dalam sambutannya, Menteri Perencanaan Pembangunan Nasional Prof. Bambang Brodjonegoro mengatakan bahwa ada beberapa hal yang perlu menjadi perhatian ke depan agar efektifitas evaluasi suatu kebijakan dapat ditingkatkan.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Pengumuman Hasil Seleksi Berkas Cdos Tetap Non PNS</title>
						                <link>http://localhost/uir/berita/detail/pengumuman-hasil-seleksi-berkas-cdos-tetap-non-pns</link>
						                <description>Fakultas Ekonomi dan Bisnis Universitas Indonesia (FEB UI) menggelar Seminar Nasional dan Workshop Perkembangan Metode Pembelajaran Ilmu Ekonomi pada tanggal 28—30 September 2016. Kegiatan rutin tahunan ini diadakan di Pusat Studi Jepang, Universitas Indonesia dengan topik seminar “Perkembangan dan Metode Pembelajaran Ilmu Ekonomi: Pendekatan Ekonomi dalam Evaluasi Kebijakan”.

Seminar nasional ini bertujuan untuk meningkatkan wawasan dan pengetahuan bagi para peserta agar dapat mengetahui perkembangan ilmu ekonomi terkini, terutama dalam bidang evaluasi kebijakan (impact evaluation). Perkembangan ilmu ekonomi akan lebih memiliki dampak yang luas bagi masyarakat apabila dapat dijadikan acuan dalam penyusunan evaluasi kebijakan pemerintah. Namun, ada tantangan tersendiri dalam melakukan hal ini.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Pendaftaran Ulang Jalur Span-Ptkin Tahun 2016</title>
						                <link>http://localhost/uir/berita/detail/pendaftaran-ulang-jalur-spanptkin-tahun-2016</link>
						                <description>Dalam Seri Buku Tata Kelola ini, dibahas persoalan pengelolaan sumber-sumber kekayaan ekonomi bangsa. Ditegaskan bahwa sumber daya alam dan sumber daya manusia tersebut menjadi sumber daya ekonomi yang tak terhingga nilainya bagi Bangsa Indonesia. Namun, sayangnya, sumber daya ekonomi tersebut belum dikelola secara benar dan dimanfaatkan secara optimal untuk sebesar-besar kemakmuran rakyat seperti diamanatkan Pasal 33 Undang-Undang Dasar (UUD) 1945.

Memang ada kemajuan. Namun, pencapaian Indonesia saat ini masih jauh dari yang semestinya jika dibandingkan dengan besarnya sumber daya ekonomi yang dimiliki. Sementara pembangunan ekonomi Indonesia masih tertinggal dibandingkan dengan pencapaian negara-negara lainnya.

Selain pertumbuhan dan perkembangannya tidak maksimal, juga telah terjadi ketidakmerataan dalam penguasaan sumber daya ekonomi dan pembangunan. Terjadi kesenjangan yang cukup lebar baik dalam penguasaan dan pemanfaatan sumber daya ekonomi maupun pembangunan. Tercatat, lebih separuh dari seluruh kekayaan ekonomi Indonesia hanya dikuasai satu persen populasi. Kesejahteraan sosial yang sesungguhnya belum hadir di tengah gencarnya pembangunan nasional. Betapa telah sampai pada tahap mengerikan kesenjangan ekonomi yang terjadi.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Pengumuman Hasil Seleksi Penelitian Dosen UIN 2016</title>
						                <link>http://localhost/uir/berita/detail/pengumuman-hasil-seleksi-penelitian-dosen-uin-2016</link>
						                <description>Buku Seri Tata Kelola Kekayaan Negara merupakan karya Doli D. Siregar, penilai senior dan konsultan properti. Seri buku ini terdiri dari tujuh judul buku yakni Kekayaan Negara dan Masa Depan Bangsa; Kekayaan Negara Siapa Punya Siapa Kuasa; Redistribusi Aset dan Ekonomi Kerakyatan; Desentralisasi Ekonomi dan Pembangunan Daerah; Otonomi dan Pengelolaan Aset Daerah; Membangun Daerah, Membangun Masa Depan Indonesia; dan Transformasi Perusahaan Negara Kelas Dunia.

Acara ini dibuka dengan sambutan Dekan FISIP UI, Dr. Arie Setiabudi Soesilo,M.Sc. Pada sesi bedah buku menghadirkan tujuh pembicara yang masing-masing pembicara membahas satu judul buku karya Doli D. Siregar. Para pembahas buku tersebut antara lain Prof. Rhenald Kasali; Prof. Dr. Bambang Shergi Laksmono, M.Sc.; Dr. Achyar Yusuf Lubis; Athor Subroto, S.E., M.M., M.Sc., Ph.D.; Prof. Dr. Irfan Ridwan Maksum, M.Si.; Dr. Roy Valiant Salomo, M.Soc.Sc.; dan Dr. Prabawa Eka Susanta, S.Sos., M.Si.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Penerimaan Mahasiswa Baru Jalur Pmb-Lokal 2016</title>
						                <link>http://localhost/uir/berita/detail/penerimaan-mahasiswa-baru-jalur-pmblokal-2016</link>
						                <description>Berikut terlampir pengumuman penerimaan calon mahasiswa baru melalui jalur PMB-Lokal UIN Ar-Raniry Banda Aceh tahun 2016.
Download DI SINI
</description>
					                </item><item>
						                <title>Daftar Ulang Mahasiswa Baru Universitas Indonesia Raya 2016</title>
						                <link>http://localhost/uir/berita/detail/daftar-ulang-mahasiswa-baru-universitas-indonesia-raya-2016</link>
						                <description>Berikut terlampir informasi terkait dengan alur dan syarat pendaftaran ulang calon mahasiswa baru UIN Ar-Raniry, jalur tes (SPAN-PTKIN, SB-MPTN, UM-PTKIN & PMB LOKAL), informasi dimaksud dapat didownload di bawah ini, atau informasi lebih lanjut dapat ditanyakan langsung pada saat pendaftaran pada Gedung Akademik UIN Ar-Raniry.

Download Di SINI (PDF)
Download Di SINI (JPEG)
</description>
					                </item><item>
						                <title>Sosialisasi Program Dan Layanan Lpdp se indonesia Raya</title>
						                <link>http://localhost/uir/berita/detail/sosialisasi-program-dan-layanan-lpdp-se-indonesia-raya</link>
						                <description>Lembaga Penelitian dan Pengabdian Kepada Masyarakat (LP2M) UIN Ar Raniry Banda Aceh tersebut akan mengadakan acara Sosialisasi program dan Layanan Lembaga Pengelola Dana Pendidikan (LPDP). Pada acara tersebut akan hadir sebagai pembicara yaitu Bapak Eko Prasetyo, Direktur Utama LPDP.

LPDP adalah satuan unit kerja di bawah Kementerian Keuangan yang mengelola dana pendidikan sesuai amanat PMK No 252 Tahun 2010. LPDP kemudian ditetapkan sebagai sebuah lembaga berbentuk Badan Layanan Umum pada 30 Januari 2012. LPDP memiliki visi menjadi lembaga pengelola dana terbaik di tingkat  regional untuk mempersiapkan pemimpin masa depan serta mendorong inovasi bagi Indonesia yang sejahtera, demokratis dan berkeadilan. Program layanan LPDP terdiri dari beasiswa, pendanaan riset dan pengelolaan dana.

LPDP mengarahkan segenap usahanya guna mencetak pemimpin masa depan yang tersebar di berbagai bidang. Pengelolaan dana abadi pendidikan ini bertujuan menjamin keberlangsungan program pendidikan bagi generasi mendatang sebagai pertanggungjawaban antargenerasi. Selain itu, LPDP juga bertujuan mengantisipasi keperluan rehabilitasi pendidikan yang rusak akibat bencana. LPDP berfokus pada pengembangan kualitas sumber daya manusia di berbagai bidang yang menunjang percepatan pembangunan Indonesia

Sosialiasi program dan layanan LPDP tersebut akan diadakan pada hari Selasa, tanggal 26 Juli 2016 pukul 14.00 WIB berlokasi di ruang theater gedung museum UIN Ar Raniry Banda Aceh. Acara yang terbuka untuk dosen dan mahasiswa tersebut akan menghadirkan  Bapak Eko Prasetyo, Direktur Utama LPDP selaku pembicara. 
</description>
					                </item><item>
						                <title>Penyempurnaan Proposal Dan Desain Penelitian</title>
						                <link>http://localhost/uir/berita/detail/penyempurnaan-proposal-dan-desain-penelitian</link>
						                <description>Lembaga Penelitian dan Pengabdian kepada Masyarakat (LP2M) UIN Ar-Raniry Banda Aceh telah selesai mengadakan Seminar Penyempurnaan Proposal Penelitian Dosen Tahun Anggaran 2016 yang dilaksanakan pada tanggal 18 hingga 21 Juli 2016 di gedung LP2M UIN Ar Raniry Banda Aceh. Beberapa hal yang perlu ditindak lanjuti:


	Bila ada perubahan dan penyesuaian judul, untuk segera disampaikan ke puslitpen UIN Ar-Raniry untuk pembuatan SK paling lambat tanggal 29 Juli, 2016.
	Sebagian catatan nara sumber sudah ada pada puslitpen, bagi para peneliti bisa berkomunikasi dengan puslitpen (contact person: Taufik)
	Peneliti yang akan melakukan perjalanan ke luar kota juga harus melaporkan tempat tujuan dan tanggal keberangkatan mereka kepada Puslit UIN Ar Raniry Banda Aceh guna dibuatkan Surat Perjalanan Dinas (SPD).
	Bila ada hal-hal tekhnis lainnya yang belum disebutkan dalam penelitian ini, bisa berkomunikasi langsung dengan puslitpen.

</description>
					                </item><item>
						                <title>Mata kuliah febi semester ganjil ta. 2016/2017</title>
						                <link>http://localhost/uir/berita/detail/mata-kuliah-febi-semester-ganjil-ta-20162017</link>
						                <description>Berikut kami Beriahukan Daftar Mata Kuliah yang dapat diambil untuk Semester Ganjil Tahun Akademik 2016-2017 untuk Fakultas Ekonomi dan Bisnis Islam Universitas Islam Negeri Ar-Raniry Banda Aceh

1. Program Studi Ekonomi Syariah

    Daftar Matakuliah Semester I, III, V dan VII

2. Program Studi Perbankan Syariah

    Daftar Matakuliah Semester I, III, V dan VII

3. Program Studi Ilmu Ekonomi

    Daftar Matakuliah Semester I, III dan V

4. Program Studi D-III Perbankan Syariah

    Daftar Matakuliah Semester I, III dan V
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>